---
title: >-
    شمارهٔ ۴۱۲
---
# شمارهٔ ۴۱۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ندانم تا چه باد است این که از گلزار می‌آید</p></div>
<div class="m2"><p>کزو بوی خوش گیسوی آن دلدار می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بیا ساقی و پیش از مردنم می ده، که جان از تن</p></div>
<div class="m2"><p>به استقبال خواهد شد که بوی یار می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مگر بیدار شد بختم که آن رویی که در خوابم</p></div>
<div class="m2"><p>نبود امید، پیش دیده بیدار می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز باده خونبهای خویش می‌نوشم که باز از وی</p></div>
<div class="m2"><p>مرا در سینه غم‌های کهن در کار می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بلا گر بر سرم بسیار آید، زان نمی‌ترسم</p></div>
<div class="m2"><p>بلا این است کاو اندر دلم بسیار می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چو تو با دیگرانی، مردن آسان شد مرا، زیرا</p></div>
<div class="m2"><p>به جان دیگرانم زیستن دشوار می‌آید</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به یاد پایت از مژگان همی‌روبد رهت خسرو</p></div>
<div class="m2"><p>ندارد آگهی، ار دیده خود بر خار می‌آید</p></div></div>